%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler deux fois avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{calc}

\usepackage[
  paperwidth={21cm},
  paperheight={29.7cm/4},
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}

\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage{2021-pablo-listings}
\lstset{
  language=python,
  frame=single,
  numbers=left,
}

\fancyhead[C]{\textsc{Ens. scient. --- Biodiversité --- 4 Impact des pratiques humaines}}

\begin{document}

\setcounter{section}{3}
\section{Impact des pratiques humaines sur la biodiversité}

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Extinction d'espèces.} À faire à la maison, lire le document 1 p. 194.
	\item \textbf{Fragmentation des populations.} Lire les documents 2 et 3 p. 195.

		\emph{À faire :} Expliquer l'effet de la fragmentation de l'habitat sur la diversité génétique.
	\item \textbf{Préservation de la biodiversité.} Lire le document du haut de la page 198.

		\emph{À faire :} En reprenant la définition de la \emph{biodiversité}, expliquer pourquoi la protection d'une seule espèce est insuffisante pour préserver un milieu.
\end{enumerate}

\end{document}
